由零開始 學Chem應如何入手

最近對Chem呢樣野好有興趣（睇鋼鍊 ）
好後悔中三揀科冇揀Chem
如果純粹想當興趣咁學
應該點入手去學好

利申 大學打算讀Science 準備下都好

好大怨氣喎巴打 點解咁講嘅
Science都幾好玩啊

有家底真好

自己睇書囉

愛德華同艾爾都係睇老豆d書學

巴打有冇書推介

問你啲借中三本書 由第一課開始
個人認為英文好啲

讀得science家底都好架咩

由atomic structure入, eg. proton neutron electron

樓主幾大？有無讀physics? 我覺得Chem 由electron 入手較好，可以先了解下electronic configuration個啲野，Lewis structure ，想學深啲可以接觸下少少quantum野。不過中學普遍由metal 開始教，但我覺得唔明箇中原理又背得好無意思

你唔洗養家就無問題

herman yeung個youtube channel有教dse chem 仲教得勁好
樓主可以去睇下

Periodic table

睇下GCSE教科書先(好過DSE)

睇完再睇GCE

正常人睇到quantum mechanic就想死
睇到hybridization仲有興趣 我話你叻

所以就叫樓主睇Lewis structure，dot and cross diagram比較簡單嘅容易上手啲
而quantum 就唔係quantum mechanics啦當然......講緊係physics 個種energy level （中學physics學嘅atomic world）所以想問下樓主有無讀physics, 因為atomic world 同Chem 都好大關連下

可唔可以講多d?

背熟個periodic table就係入門

唔知physics既atomic world係咩 無讀physics 我一開始學完Bohr model 就quantum mechanics

唔好讀哂銀時

bro，有無bio?